\section{解析条件変更演習}
\subsection{実行手順}
\begin{itemize}
\item
  既に設定済みの基本ケースをコピーして，
  解析条件を変更する．
\item
  設定変更後，
  格子生成，
  初期値設定，
  領域分割，
  ソルバ実行のジョブを投入する必要があるが，
  ここではステップジョブの機能を利用して，
  全てのジョブを一度に投入する．
\item
  基本ケースとP1点での圧力時系列を比較する．
\end{itemize}
\input{practice-1.tex}
\clearpage
\subsection{速度Uの移流項スキームを変更}
\begin{enumerate}
\item
  linearUpwindに変更(case-linearUpwind)

\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={29-34},caption={system/fvSchemes}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-linearUpwind/system/fvSchemes}
\item
  LUSTに変更(case-LUST)
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={29-34},caption={system/fvSchemes}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-LUST/system/fvSchemes}
\item
  linearに変更(case-linear)
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={29-34},caption={system/fvSchemes}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-linear/system/fvSchemes}
\end{enumerate}
\clearpage
なお，
多相流のチュートリアルで使用されている速度Uの移流項スキームを調べるには，
例えば以下のようにする．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## interFoamのチュートリアルで使用されている速度Uの移流項スキームを調べる
# grep -r: ディレクトリ検索
grep -r "div(rhoPhi,U)" $FOAM_TUTORIALS/multiphase | less
# 出力略
\end{lstlisting}
以下のようにして，
重複を排除してユニークに表示させる事も可能である．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## interFoamのチュートリアルで使用されている速度Uの移流項スキームをユニークに表示
# grep -h: ファイル名を非表示
# tr -s "[:blank:]": 空白文字の繰り返しを1文字に置換
# sort | uniq: ソートして重複排除
grep -rh "div(rhoPhi,U)" $FOAM_TUTORIALS/multiphase | tr -s "[:blank:]" | sort | uniq
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
 div(rhoPhi,U) Gauss LUST grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss limitedLinear 0.2;
 div(rhoPhi,U) Gauss limitedLinearV 1;
 div(rhoPhi,U) Gauss linear;
 div(rhoPhi,U) Gauss linearUpwind grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss linearUpwindV grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss upwind;
 div(rhoPhi,U) Gauss vanLeerV;
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{乱流モデルを変更}
\begin{enumerate}
\item
    RASのkOmegaSSTモデルに変更(case-kOmegaSST)
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17-26},caption={constant/turbulenceProperties}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-kOmegaSST/constant/turbulenceProperties}
\item
  LESのWALEモデルに変更(case-WALE)
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17-20},caption={constant/turbulenceProperties}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-WALE/constant/turbulenceProperties}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={27-33}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-WALE/constant/turbulenceProperties}
\end{enumerate}
\clearpage
\subsection{格子を変更}
\begin{enumerate}
\item
  構造物表面の分割レベルを1または2に変更(case-boxFine)\\
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={181-184},caption={system/snappyHexMeshDict}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-boxFine/system/snappyHexMeshDict}
\end{enumerate}
\input{practice-2.tex}
